日本KYB認了 不符標準避震設備「外銷只給台灣」

日本避震器大廠KYB高層19日召開記者會，為竄改抗震數據道歉。歐新社

日本避震器大廠KYB高層19日在記者會上坦承，為了達到日本國家認定標準，私自竄改避震和減震裝置檢查數據長達15年。該社長在記者會中證實，將未符合日本標準的避震設備賣到國外，目前唯一外銷地點就是台灣。
日本產經新聞報導，KYB與旗下子公司 Kayaba System Machinery 竄改其出產的避震器和制震裝置資料，原本與客戶簽約的可容許落差度是標準值上下10%，但出貨的產品中，有些偏離基準值高達20%，明顯違反合約。

日本經濟新聞報導，KYB 社長中島康輔在記者會坦承，在2003年1月至 2018年9月間，該公司製造的「Oil Damper」液壓減震器性能數據全為造假，初步估計影響全日本約1千棟建築，且大多用在地方政府、醫院和核電廠等安全要求較高的場所。目前已知包括日本銀行（中央銀行）、羽田國際機場、JR東京車站等建築，都安裝該公司的減震器。

此外，子公司社長廣門茂喜也承認，的確把不合乎日本標準的產品外銷台灣，且目前已知唯一外銷地就是台灣，恐怕連帶影響到台灣建築的防震安全。

祟日撚最黑暗一日

所以要飛去日本買國貨囉

日本已死

想睇台仔反應多d
有冇巴打有ptt link

台灣啲崇日撚聲都唔敢出

老竇呃仔

Made in Japan喎，梗係好野啦

台日友好

佢國內賣嗰啲一樣有問題

今日tvb應該不停報道

大日本帝國覆亡

可以點追究索償?

好似港共政府 修改標準
唔合格變合格
依然可以理直氣壯

日本不嬲好野留返俾自已
次貨先出口

香港就算買到d日本製造電器好多都係當地平貨/出口專用

唔過一頁

咩聲都唔敢聲？入去見有人鬧日本人喎